北京戶口考名牌大學有特權

聽大陸人講，北京人係易d考到 北大，清華

大陸每個大城市都有戶籍制度，保障返當地居民。點解香港好似無掩雞籠咁?

北京考區唔同試卷架，難度出名比其他省低，而且北京既大學留左好多學位俾北京市既學生。其他省要全省頭幾個狀元先入到北大，而北京就可能全市百名以內就入晒。

暫時應該jupas都係香港

另外之前去exchange 啲local都話唔係本state嘅學生
待遇同international student一樣

如果香港跟係咪轉大陸高考制度先？同全支那學生一齊考高考，香港學生輸緊架喎，就算留幾百個學位俾本地生，都會淪陷唔夠強國學生爭

係呀，聽大陸人講北京區試卷易到喊，睇過知乎上有個北京學生(本身成績ok),做江蘇省卷錯到仆街

咁香港名校校網夠易D入中學名校,從而易D入倒三大

其實香港DSE對支那考江蘇卷既學生黎講都係易到喊

係咁架啦香港的大學對本地人都係易

係呀，我都係用大學資源做例子姐

戶籍制度仲有其他方面既野

聽佢地講港澳生最易考

唔係本地人書都冇得你讀,咩福利都冇

好易考,可能係得數學叫難

用香港成績報北大清華...我以前年代CE25分入到北大D勁勁地既科

美國果個試最易考,上網睇過D卷,D理科野易到痴線,只要狂操英文就

我10年前睇過大陸D高考卷，選擇題係Multiple choice ，有A－F俾你選，可以A－F都剔晒，又可能以上皆否全部都唔係，D題都係好陰濕果隻，好晒時間先諗完一題。。